<div align="center">
   <a href = https://www.linkedin.com/in/vitorgithub><img src ="https://img.shields.io/badge/LinkedIn-0077B5?style=for-the-badge&logo=linkedin&logoColor=white" target="_blank"></a> 
<br><br><img src = "https://activity-graph.herokuapp.com/graph?username=Vitorgithub&theme=xcode&hide_border=true&area=true&bg_color=308"/>
</div>
      
## Seja seu próprio ídolo, professor e melhor amigo!
      
- 🌎 **```Apaixonado pela Engenharia de Software (Com especialização em DADOS);```**
- 🔎 **```Autodidata, analítico, multidisciplinar, detalhista, persistente e visionário;```**
- ⏰ **```Estudo entre 10 a 14 horas diariamente;```**
- 🧐 **```Crio e desenvolvo documentos autorais de estudo em .MD - (MarkDown);```** 
- 📖 **```Minhas referências: (Documentações oficiais, livros e cursos qualificados);```** 

      
### ROADMAP:
     
| SKILLS (Habilidades)                                | Conceitos:                                                                       | Observações:                                          |
| :------ | :------- | :---- |
| **UNDESTAND DIFFERENT "O.S" CONCEPTS:** | <Br>➥ Startup Management (intid) <Br> ➥ Service Management (systemd) <br><Br>➥ Process Management <Br> ➥ Threads and Concurrency <Br> ➥ Sockets <Br> ➥ POSIX - Basics <br> ➥ Networking Concepts <br> <br> ➥ I/O Management <br> ➥ Virtualization <Br> ➥ Memory/Storage <br> ➥ File Systems 
| **LINUX:**               | <br>**1° - Principais Conceitos e Termos Relacionados ao GNU/LINUX**<br><br>**2° - Principais Comandos para Manipulação de Arquivos e Diretórios** <br><br>**3° - Básico sobre o Projeto GNU** <br><br>**4° - Comandos Básicos de Administração dos Recursos de um Sistema Linux** <br><br> **5° - Como GERENCIAR e MONITORAR Processos e Serviços**  |
|  **NetWorking, Security and Protocols:** | <br>**Protocols TCP/IP:** <br> ➥ HTTP / HTTPS <br> ➥ FTP <br> ➥ SSL / TLS <br> ➥ SSH <br> ➥ Port Forwarding <br>➥ DNS <br><br>**PROXY**<br><Br> **VPN / VPC** | |
| **WHAT IS and HOW to setup a:** | <br>**➥ REVERSE PROXY** <Br> **➥ Caching Server** <br> **➥ Forward Proxy** <br> **➥ Load Balancer** <Br> **➥ FIREWALLS** <Br><br><Br> **WEB SERVER:**<BR>**➥ Ngix**
| **VERSIONAMENTO DE CÓDIGO:**                        | **GIT (GitFlow)**<Br>**GITHUB (GitHubFlow)** <br>**GITLAB (GitLabFlow)** <br> **Azure DevOps**<br> ➥ (CI) - Continuous Integration <br>➥ (CD) - Continuous Delivery <br> ➥ (CD) - Continuous Deployment                                                                         | **Ferramentas:** <Br> ➥ GitHub Actions <br>➥ Azure Pipelines<br> ➥ Jenkins                    <Br><br> **Em resumo:**<br> ➥ Projetar software para integração e entrega contínua <br> ➥ Implementar software para integração e entrega contínua <br> ➥ Automatizar testes e realizar testes contínuos <br> ➥ Monitorar software proativamente |   
| **PROGRAMAÇÃO:**                                    | <br> **PYTHON**<br> ➥ Estruturas de Dados e Algoritmos <br> ➥ POO (Programação Orientada a Objetos)<Br> ➥ Design Patterns                                                                                                                                                                                                                | <Br>**Segurança no Processo e Desenvolvimento de Software:**<br> ➥ Especificar requisitos de software orientados a riscos<br>➥ Especificar segurança, confiabilidade e proteção de software<br>➥ Codificar para web com segurança<br>➥ Codificar regras de negócio com segurança                            |
| **TESTING:** | ➥ Unit Testing <br> ➥ Integration Testing <br> ➥ Functional Testing | |  
| **SOFTWARE ARCHITECTURE:**                          | <Br>**Architectural Models:**<br> ➥ Client-Server<br> ➥ Component-based<br>➥ Layered<br>  ➥ Publish-subscribe<br>➥ Plug-ins<br>➥ Pipes and Filters<br>➥ (SOA)  - Service-Oriented<br>➥ (REST) - Representational State Transfer<br>➥ (DDD)  - Domains Driver Design<br>➥ MicroServices<br>➥ Component-based<br>➥ Serverless<br>➥ Data-Centric | **Observação:**<Br>LAYERED: <BR>➥ de Apresentação   - (Presentation layer or UI layer)<Br>➥ de Aplicação      - (Application layer or Service layer)<br> ➥ de Negócio        - (Business logic layer or Domain layer)<br> ➥ de Infraestrutura - (Data access layer or Persistence layer)                    |
| **ARCHITECTURAL PATTERNS:**                         | <Br>➥ (CQRS) - Command and Query Responsability Segregation <Br> ➥ (MVC)  - Model-View-Controller <br> ➥ (MVVM) - Model-View-ViewModel<br>➥ (MVP)  - Model-View-Presenter<br>➥ (EDA)  - Event-Driven<br>➥ Microkernel<br>➥ Three-tier<br>➥ Message Brokers                                                                                    |
| **DESIGN PATTERNS:**                                | <br>➥ Structural<br>➥ Behavioral<br>➥ Creational <br> ➥ Currency                                                                                                                                                                                                                                                                              |
| **ANTI-PATTERNS:**                                  |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               |
| **DESIGN PRINCIPLES:**                              | ➥ S.O.L.I.D <br> ➥ KISS <br> ➥ DRY <br> ➥ YAGNI                                                                                                                                                                                                                                                                                               |
| **(DBMS/SGBD):**                                    | <br>**SQL**<br> ➥ MySQL <br>➥ Postgres<br>➥ SQL Lite  <br><br>**NoSQL - Document** <br> ➥ MongoDB <br> ➥ ElasticSearch <Br> ➥ Azure CosmosDB  <br><br> **NoSQL - Wide Column**<br> ➥ Google Bigtable <br>➥ Apache Cassandra <br> ➥ Apache HBase <br><br> **NoSQL - Key-Value** <br>➥ Redis <br> ➥ Amazon DynamoDB                                                                                                                                                                                                                     |
| **ORM(Object Relational Mapper):**                  | <Br>**Python**<br>➥ SQLAlchemy                                                                                                                                                                                                     |
| **CLOUD(Núvem)**                                    | <br>**AZURE:** <br> ➥ Azure Storage <br> ➥ Azure Virtual Machines<br> ➥ Azure Virtual Networks<br> <Br> **AWS:**<br> ➥ Amazon S3<br>➥ AWS VPC<br>➥ AWS EC2    | **1° - CLOUD - Introduction** <br> **2° - CLOUD - Models**<br> **3° - CLOUD - PUBLIC, PRIVATE and HYBRID**<br> **4° - CLOUD - Builders** <Br> **5° - CLOUD - DATA Security**<br> **6° - CLOUD - DATA STORES** <br> **7° - CLOUD - Virtualização de IaC** <br> **8° - CLOUD - Soluções MultiCloud** <br> **9° - CLOUD - Orquestração de Serviços e Kubernetes**
| **DATA WARE & LAKEHOUSES:**                               | <Br> ➥ Google BigQuery <Br> ➥ Azure Synapse <br> ➥ Amazon Redshift <br> ➥ Snowflake |  |
| **OBJECT STORAGE:** | <br>➥ AWS S3 <br> ➥ AZURE BLOB STORAGE <BR> ➥ GOOGLE CLOUD STORAGE |
| **CLUSTER COMPUTING FUNDAMENTALS:** | <br>➥ Apache Hadoop <br> ➥ HDFS <br> ➥ MapReduce <br> ➥ Managed Hadoop <br> <br> ➥ Azure Data Lake <br> ➥ Amazon EMR <br> ➥ Google Dataproc | |
| **DATA PROCESSING:** | <br>**BATCH:** <br> ➥ Data build tool <br> ➥ Apache Pig<br><br> **HYBRID:** <br> ➥ Apache Spark <br> ➥ Apache Beam <br> ➥ Apache Flink <br><br> **STREAMING:** <br> ➥ Apache Kafka <br> ➥ Apache Storm <br> ➥ Amazon Kinesis - Opcional | | 
| **MESSAGING:** | <br>➥ RabbitMQ <br> ➥ Azure Service Bus <br> ➥ Google PubSub <br> ➥ Amazon SNS & SQS | |
| **WorkFlow Scheduling:** | <br>➥ Apache Airflow <br> ➥ Google Composer (Is a managed Apache Airflow Service on Google Cloud Plataform)| |
| **Monitoring DATA PIPELINES:** | <br>➥ Prometheus <br> ➥ Datadog <br> ➥ Sentry | |
| **IaC:** | <br>**CONTAINERS:** <br>➥ Docker <br><br>  **CONFIGURATION MANAGEMENT:** <br> **➥** Ansible <br><Br>**CONTAINER ORCHESTRATION** <br> ➥ Kubernetes - (HELM) <br> ➥ GKE <br><Br>   **INFRASTRUCTURE PROVISIONING:** <Br> ➥ Terraform <br><br> **CLUSTERING**<br>➥ Apache Spark(INFRA) <br> ➥ Yarn <Br> ➥ Replicas(MONGO) <br> ➥ Sharding(ElasticSearch)  | **SERVICE MESH:** <br> **➥** Istio
| **SERVERLESS ARCHITECTURE:**                        | <Br>**Azure Functions**<BR><BR> **AWS Lambda**<br><Br>**Google Functions**                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      ||
| **AUTO-SCALING**                                    |
| **RECURSOS COMPUTACIONAIS:**                        | <br>**JVM** <br><br> **GPU Management**<bR><bR>**Escalonamento**<BR><BR> **Sistemas de Cache**                                                                                                                                                                                                                                                |
| **MONITORAMENTO:**                                  | <BR> **Loggin**<br><Br>**Resource Management** <br><br>**Alertas e Observabilidade**<br><br>**Resiliência**                                                                                                                                                                                                                                   |
| **CYBERSECURITY:**                                  | <BR> **Firewalls** <br> **Malwares/Ransonware** <br> **Engenharia Social**                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| **COMPUTAÇÃO PARALELA e DISTRIBUÍDA:**              |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               |
| **DATA GOVERNANCE:**                                | <br>**Controle de Acesso SGBDs**<br>**Catálogo de Dados**<br>**Auditoria**                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| **DATA STREAMING**                                  | <br> **Apache Kafka** <br> ➥ Consumers/Producers<br>➥ KSQL<br>➥ Kafka Connectors <br><br> **CDC** <Br> ➥ AWS DMS <br>➥ Debezium<Br><br>**Apache Nifi**                                                                                                                                                                                        |

